{
    "question": "sebuah benda bermassa 2 kg yang mula mula diam. gaya sebesar 8N bekerja pada benda tersebut. maka percepatan benda setelah 2 detik adalah? bagaimana cara mengerjakannya dan kasih tau yaa rumusnya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a = F/m<br>\u00a0 = 8N/2 kg<br>\u00a0 = 8 kg m/s\u00b2 dibagi 2 kg<br>\u00a0 = 4 m/s\u00b2<br>\u00a0(mungkin, kalau gak gitu dikali 4 --&gt; dari 2\u00b2, aja soalnya 1 detik itu di pangkatkan. jadi mungkin jawabnya 4 m/s\u00b2 . 4 = 16 m/s\u00b2)<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "8N=2kg*(percepatan benda+2 detik)<br>(percepatan benda + 2 detik) = 8:2<br>(percepatan benda + 2 detik) = 4<br>(percepatan benda) = 4 - 2<br>percepatan benda = 2 <br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagian-terkecil-dari-magnet-yang-masih-bersifat-seperti-magnet-896",
            "question": "Bagian terkecil dari magnet yang masih bersifat seperti magnet",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bagian terkecil dari setiap benda adalah atom<br>demikian hal nya dengan magnet :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-antar-kota-a-dan-b-adalah-90-km-berapa-waktu-yang-diperluk-790",
            "question": "jarak antar kota A dan B adalah 90 km. berapa waktu yang diperlukan sebuah truk untuk bergerak dari kota A ke kota B dengan kecepatan 16,67 m/s,pliss dijawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v=s/t\u00a0<br>t= s/v\u00a0<br>16,67m/s = 16,67/1000/1/3600 =60.012 km/jam<br>t=90/60.012 = 1,4997 jam = 1,5jam atau 1 setengah jam",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "s = 90 km = 90000 m = 9.10^4 m<br>v= 16,67 m/s = 1667.10^-2 m/s<br><br>v = s:t<br>t= s:v =\u00a09.10^4 m :\u00a01667.10^-2 m/s = 5,39 . 10^3 s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-respirasi-itu-dan-bagaiman-cara-percobaanya-491",
            "question": "Apa respirasi itu dan bagaiman cara percobaanya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "respirasi adalah proses mobilisasi energi yang dilakukan jasad hidup melalui pemecah senyawa berenergi tinggi (SET) untuk digunakan dalam menjalankan fungsi hidup<br>percobaannya dapat disamakan dengan Pernafasan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "respirasi adalah proses penguraian energi dengan menggunakan oksigen untuk aktivitas makhluk hidup!!!<br>percobaanya menggunakan alat respirasi dengan menggunakan serangga (jangkrik,belalang,kupu-kupu) di dalam nya!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalor-lebur-es-adalah-80-kalg-apa-maksudnya-434",
            "question": "Kalor lebur es adalah 80 kal/g. Apa maksudnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalor jenis 80 kalori untuk menaikkan 1 gram <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-43-deret-tribolistik-202",
            "question": "Sebutkan 43 deret tribolistik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Bulu kelinci, 2. Gelas, 3. Mika, 4. Wol, 5. Bulu kucing, 6. Sutra, 7.\n Kapas, 8. Kayu, 9. Batu Ambar, 10. Damar, 11. Logam(Cu,Ni,Ag), 12. \nBelerang, 13. Logam(Pt,Au), 14. Seluloid\u00a0 hanya itu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "satu-getaran-dalam-suatu-ayunan-yang-ampitudonya-2-cm-memerlukan-272",
            "question": "Satu getaran dalam suatu ayunan yang ampitudonya 2 cm memerlukan waktu 0,1 sekon    a. hitunglah periode untuk simpangan maksimum 5 cm\r\nb. hitunglah frekuensi untuk amplitudo 4 cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban\u00a0dari\u00a0soal:1.)2.5<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 2.)2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawaban a = 2,5 cm<br>Jawaban b = 2 Hz",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-jawaban-dari-soal-ini-berat-benda-di-khatulistiwa-9-673",
            "question": "Ada yang tau jawaban dari soal ini?    berat benda di khatulistiwa 97,8 N. apabila massa benda tersebut10kg dan dibawa ke kutub, maka berat benda kira-kira menjadi??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gravitasi di bumi beda beda di tiap wilayah lo<br>di khatulistiwa merupakan tempat gravitasi terendah yakni 9,7803 m/s^2 sedangkan di arktik atau kutub utara tempat tertinggi gravitasi tertinggi yakni 9,8337 m/s^2<br><br>maka w = m.g = 10 kg . 9,8337 m/s^2<br>= 98,337 N",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik : w = 97,8 N\u00a0 \u00a0 \u00a0 ,, m = 10 kg<br><br>Ditnya.. w = ??<br>jwb:\u00a0 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  w = m.g<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  w = 97,8 N . 10 Kg<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  w = 9780<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kubus-digantung-dengan-seutas-tali-massa-benda-tersebut-1-885",
            "question": "Sebuah kubus digantung dengan seutas tali. Massa benda tersebut 1800 g. Jika percepatan gravitasi nya 10m/s2 dan benda dalam keadaan seimbang, berapakah gaya tegangan tali?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik. m= 1800 g= 1,8 kg<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 f = 10 N<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 a= f/m = 10/1,8 = 5,56<br>dit : T?<br>jadi<br>T= m x a <br>T= 1,8 x 5,56 <br>= 10<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "amir-bersepeda-dari-desa-muara-ke-desa-permai-jarak-yang-ditemp-893",
            "question": "Amir bersepeda dari desa muara ke desa permai . jarak yang ditempuh selama 5 menit pertama\u00a0 500 meter , selama 5 menit kedua 600 meter , dan selama 20 menit berikutnya 1500 meter . kecepatan rata - rata sepeda amir adalah ..... km/jam    tolong pake caranya ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "vrata\" = <u>v1 + v2 + v3</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 t1 + t2 + t3<br>v rata\" = <u>500 + 600 + 1500</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  5 + 5 + 20<br>v rata\" = <u>2600</u> m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  30 mnit<br>v rata\" = <u>2,6</u> km<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,5 jam<br>v\u00a0 rata\" = 5,2 km/jam<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-bagian-bawah-termometer-suhu-badan-di-buat-menge-112",
            "question": "Jelaskan mengapa bagian bawah termometer suhu badan di buat mengecil?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "supaya mudah memuai ketika ujung termometer mendapat kalor atau mengeluarkan kalor",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}